# 10秒内止血堪比游戏道具！美国FDA批准止血凝胶上市-小世界


**快科技8月19日消息，据媒体报道，美国食品药品监督管理局（FDA）上周三批准了一种名为Traumagel的创伤止血凝胶上市。**

据悉，这种凝胶由藻类和真菌制成，质地和颜色酷似鹰嘴豆泥，被盛装在一个类似于游戏《光环》中能量恢复道具的塑料注射器中，具有神奇的止血功效，可在10秒内完成止血。

由Cresilon公司匠心研发的Traumagel，专为应对中度至重度出血状况设计，如枪伤等紧急医疗挑战。


与传统止血手段相比，其优势不言而喻。**传统方法，如使用含化学凝血剂的纱布或医用胶水，不仅操作繁琐、给患者带来额外痛苦，还可能在处理过程中使医护人员面临弹片、骨头碎片等潜在伤害的风险。**

相比之下，Traumagel的应用极为简便，直接涂抹于伤口，能在瞬息之间实现有效止血，极大地提升了急救效率和安全性。

**Cresilon公司的创始人Joe Landolina先生深谙战场急救的紧迫性，他指出，战场上高达91%的死亡案例是由本可预防的出血所引起。**

因此，他对Traumagel寄予厚望，相信这一创新产品能够成为挽救更多生命的利器，改写战场急救的篇章。

展望未来，虽然Traumagel是Cresilon公司首个获准用于人体的产品，但该公司已将目光投向了更加广阔的市场蓝图，包括人体外科领域的广泛应用。

据GlobalData的市场增长模型预测，随着医疗技术的不断进步和患者对高质量伤口护理需求的日益增长，到2030年，全球伤口护理管理市场的价值将逼近390亿美元大关。


